有冇人可以解釋下點解美國某D州係紅開/藍開?

係D咩咩歷史原因?

咪就係歷史原因囉
個個州唔同 點逐個講